**3180. – Thesium humifusum** DC. – Plante vivace de 10-30 cm, glabre, à souche pivotante peu épaisse ; tiges couchées ou étalées-ascendantes, grêles, subfiliformes, finement striées, simples ou rameuses ; feuilles linéaires, larges de 1-2 mm, uninervées ; fleurs en grappe simple ou composée, à rameaux assez courts à la fin étalés, scabres, uni-pluriflores ; //bractées scabres, la moyenne égalant ou dépassant un peu le fruit, les latérales plus courtes; périanthe fructifère 2 fois plus court que le fruit, à 5 lobes ; 5 étamines ; fruit ovoïde, strié, 3-4 fois plus long que son pédicelle.//
Lieux secs et arides, surtout calcaires, dans le Nord, l'Ouest, le Centre et l'Est. – Europe occidentale, d'Angleterre en Suisse. = Juin-août.